各政府部門同警察割蓆

都未答
割咩蓆

五大訴求唔係前設 係底綫 （同場加影七大訴求）

原來內文link有答

一開始整2個負皮比我

仲乜咁懶

以下是7大紀律部隊的回覆：

消防處：本處訓令訂明，相關人員在執行防火等巡查職務時，必須展示其部門委任證；而在一般情況下，職員在執行職務期間，如市民提出要求，會提供其姓名及職銜。

入境處：隊員在執行職務時，穿著制服的人員會佩戴名牌，穿著便服的則會展示其委任證；當被問及時，人員亦會向市民提供其姓名及職銜。

懲教署：當值期間，穿著制服的懲教人員須佩戴名牌，而穿著便服的懲教人員則須佩戴職員證。

海關：根據《香港海關條例》及海關的內部守則，海關人員在執行職務期間，如接獲要求，須在合理及可行情況下以恰當方式表露身分，包括出示委任證。 市民如對正在執行職務的海關人員身分有所懷疑，可要求該人員出示委任證。

政府飛行服務隊：部門職系人員於當值及執勤時均須穿著制服或工作服，而制服或工作服上附有肩章及姓名牌，顯示該部門職系人員的職級及姓名，以資識別身份。

民眾安全服務處（民安隊）：民眾安全服務隊長官在穿著制服執勤時，需要在制服右胸上掛上名牌，市民如有需要亦可向隊員詢問他們的姓名及民安隊編號。民眾安全服務處職員在執行職務期間，如市民要求，亦會出示其職員證及提供其全名和職銜。

醫療輔助隊：醫療輔助隊職能主要提供志願醫療服務，支援常規部隊，以及在平常時間為政府各部門及外界機構提供輔助志願醫療服務。部隊隊員來自各行各業，全屬志願人士，並非執法機構的執法人員。在穿著制服執勤時，需要在制服上顯示職級標誌及在右胸上掛上名牌。

以下是部分會進行執法工作的政府部門回覆：

漁護署：本署執法人員在執行職務時，除非情況不容許，會向相關人士表露身份及出示其委任證/狀。委任證/狀上列出持有人獲授權行使及執行的相關法例 （例如《郊野公園條例》、《野生動物保護條例》、《漁業保護條例》等）。 如市民提出要求，本署執法人員會出示委任證/狀，或提供姓名、職級等資料。

食環署：根據部門內部指引，本署執法人員均獲發委任證，並在需要時（例如執行職務時）出示委任證以供識別。此外，高級小販管理主任、小販管理主任及助理小販管理主任在執勤時必須佩戴編號徽章。此外，根據部門內部指引，所有在執行職務時與市民有接觸的人員， 均應表明自己的姓名及所屬部門。

勞工處：（勞工處就3個有執法權力的職位提供資料）

1. 勞工督察：勞工督察根據不同法例所賦予的職權，在執行視察工作場所職務時，會向會晤的市民展示其委任證。委任證上載有可供識別個人身分的職員資料，包括姓名、相片及委任證編號等。

2. 職業安全主任：勞工處處長根據《職業安全及健康條例》向職業安全主任發出權限證明書，以執行與職業安全及健康相關的法例。權限證明書上載有可供識別職員身分的資料，包括姓名、職位及編號。職業安全主任在執行職務時，會向有關人士展示其權限證明書。

3. 職業環境衞生師：勞工處處長根據《職業安全及健康條例》向職業環境衞生師發出權限證明書，以執行與職業安全及健康相關的法例。權限證明書上載有可供識別職員身分的資料，包括姓名、職位及編號。職業環境衞生師在執行職務時，會向有關人士展示其權限證明書。

衞生署控煙辦：控煙酒督察在執行職務時，會根據部門內部指引，佩戴由部門發出的職員證。證件上印有該公職人員的姓名，職級及相片。若有需要，市民可要求控煙酒督察出示職員證。

地政署：一般而言，地政總署人員在執行職務時，會帶備職員證以便向公眾人士證明身份。如地政總署人員根據法例或契約條款執行職務，會出示委任證以便向公眾人士證明屬獲授權人士。有關安排屬地政總署內部指引。

罰你幫我推post

我冇負
不過照推

推

好快又出信屌其他部門

屌哂佢地
真係出信屌就好睇
辣埋自己友火頭
唔鐘意消防就火燭唔好搵佢地救火
唔鐘意入鏡處就坐洗頭艇出境
正到

不如支持警察獨立啦

飛虎出征有辦你睇

一陣唔開名又話偷料:~(

推 透心涼

推比警犬睇

up

Push

重申7大訴求：
1. 撤回送中惡法
2. 撤回暴動定義
3. 撤銷對抗爭者控罪
4. 追究黑警暴行，成立獨立調查委員會
5. 落實真雙普選
6. 承諾不推行社會信用評分制度
7. 拆除所有監控燈柱

試著說監控燈柱, 不要說智慧燈柱

有鬼用咩，我send去俾黑警都係咁覆啦

本科經已收悉你於2019年7月8日所發的電郵並多謝閣下提供意見。現回覆如下 :

警務人員擁有截停及查問任何形跡可疑人士的一般權力。在執行任務時，他可以要求
疑人出示身份證明文件，透過電腦查詢資料及搜查疑人，而這些任務有不同的特質而
且經常有變化，固此不宜評論；警方處理及執行任務時，不論涉案人士或團體的背
景，均貫徹公正無私及不偏不倚的方針，按香港法例規定執行職務。

警察截停及搜查

警務人員在以下情況須出示警察委任證：
 便衣警務人員：執行職務或在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。
 軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須
出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

如市民對警務人員身份或委任證存有懷疑，可立即聯絡就近警署查詢。
各區警署報案室資料 ：

香港警務處
警察公共關係科

有冇做到大家有眼睇

[多圖]俾例子大家睇下cctvb狗幾撚仆街

你係咪有特權

push

眾新 黨媒wor

屌你垃圾警察

狗狗軍政府 完

你老味 其他部門都仲會記得自己係打緊份工
係啲黑警先會成個爛仔咁有無限權力市民喺佢面前要搖尾乞憐叫聲警察大哥
叫佢show證仲可以兇返你轉頭話可以唔show

獨立咗啦7月7日嘛

Push
相信如果開個公務員巴絲同黑警割蓆post
應該好多人撐

推
屌你老母警犬一世冇朋友

睇到未呀汪汪

Lm

仲要佢地有自己pay scale
理論上大家都係要政治中立大家都係幫市民做野
點解佢地自己個scale係高人工D其他公務員就少D

分化佢地

紅媒眾新聞

其實如果冇出示委任證，
我地唔知佢係警察，
佢打落黎，
係咪有合理理由自我防衛？

孤立黑警

得D狗咁撚寸唔撚使證

我冇嘢講

你係咪有特權 , 係咪大𨶙晒

散仔協會：阿Sir做嘢唔使你教

連登又出名

我冇嘢講

各部門有野講

警察無野講

黑暗醜惡

其實通例寫明既野佢仲出信屌係極度弱智, 有冇咁弱智呀

以下是7大紀律部隊的回覆：

消防處：本處訓令訂明，相關人員在執行防火等巡查職務時，必須展示其部門委任證；而在一般情況下，職員在執行職務期間，如市民提出要求，會提供其姓名及職銜。

入境處：隊員在執行職務時，穿著制服的人員會佩戴名牌，穿著便服的則會展示其委任證；當被問及時，人員亦會向市民提供其姓名及職銜。

懲教署：當值期間，穿著制服的懲教人員須佩戴名牌，而穿著便服的懲教人員則須佩戴職員證。

海關：根據《香港海關條例》及海關的內部守則，海關人員在執行職務期間，如接獲要求，須在合理及可行情況下以恰當方式表露身分，包括出示委任證。 市民如對正在執行職務的海關人員身分有所懷疑，可要求該人員出示委任證。

政府飛行服務隊：部門職系人員於當值及執勤時均須穿著制服或工作服，而制服或工作服上附有肩章及姓名牌，顯示該部門職系人員的職級及姓名，以資識別身份。

民眾安全服務處（民安隊）：民眾安全服務隊長官在穿著制服執勤時，需要在制服右胸上掛上名牌，市民如有需要亦可向隊員詢問他們的姓名及民安隊編號。民眾安全服務處職員在執行職務期間，如市民要求，亦會出示其職員證及提供其全名和職銜。

醫療輔助隊：醫療輔助隊職能主要提供志願醫療服務，支援常規部隊，以及在平常時間為政府各部門及外界機構提供輔助志願醫療服務。部隊隊員來自各行各業，全屬志願人士，並非執法機構的執法人員。在穿著制服執勤時，需要在制服上顯示職級標誌及在右胸上掛上名牌。

以下是部分會進行執法工作的政府部門回覆：

漁護署：本署執法人員在執行職務時，除非情況不容許，會向相關人士表露身份及出示其委任證/狀。委任證/狀上列出持有人獲授權行使及執行的相關法例 （例如《郊野公園條例》、《野生動物保護條例》、《漁業保護條例》等）。 如市民提出要求，本署執法人員會出示委任證/狀，或提供姓名、職級等資料。

食環署：根據部門內部指引，本署執法人員均獲發委任證，並在需要時（例如執行職務時）出示委任證以供識別。此外，高級小販管理主任、小販管理主任及助理小販管理主任在執勤時必須佩戴編號徽章。此外，根據部門內部指引，所有在執行職務時與市民有接觸的人員， 均應表明自己的姓名及所屬部門。

勞工處：（勞工處就3個有執法權力的職位提供資料）

1. 勞工督察：勞工督察根據不同法例所賦予的職權，在執行視察工作場所職務時，會向會晤的市民展示其委任證。委任證上載有可供識別個人身分的職員資料，包括姓名、相片及委任證編號等。

2. 職業安全主任：勞工處處長根據《職業安全及健康條例》向職業安全主任發出權限證明書，以執行與職業安全及健康相關的法例。權限證明書上載有可供識別職員身分的資料，包括姓名、職位及編號。職業安全主任在執行職務時，會向有關人士展示其權限證明書。

3. 職業環境衞生師：勞工處處長根據《職業安全及健康條例》向職業環境衞生師發出權限證明書，以執行與職業安全及健康相關的法例。權限證明書上載有可供識別職員身分的資料，包括姓名、職位及編號。職業環境衞生師在執行職務時，會向有關人士展示其權限證明書。

衞生署控煙辦：控煙酒督察在執行職務時，會根據部門內部指引，佩戴由部門發出的職員證。證件上印有該公職人員的姓名，職級及相片。若有需要，市民可要求控煙酒督察出示職員證。

地政署：一般而言，地政總署人員在執行職務時，會帶備職員證以便向公眾人士證明身份。如地政總署人員根據法例或契約條款執行職務，會出示委任證以便向公眾人士證明屬獲授權人士。有關安排屬地政總署內部指引。

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

【DQ殺入區選】一人一信 反對確認書
選舉事務處欲為區議會選舉引入確認書制度，賦權選舉主任DQ參選人資格。諮詢期至7月10日，大家請積極表達意見。

呢個comment可以有咁多人正評 究竟有幾多人未fact check就下定論

推，

有咩好屌 要屌屌埋自己警察通例寫明要出示委任證

推！

而家狗隻部門同中國一樣咁玻璃心

狗唔識字有幾奇？

支燈柱都有NUMBER,仲守法過黑警

PO果個都有責任
成個post冇cap過其他部門點回應
又唔叫人禁入去

支持4大公會出信behave yourself

員佐膠協會動筆未

懲教署同警務處咪一撚樣扮乜嘢呀

樓主懶 唔post埋出黎 建議重新開post啦

警告！！選管會取消公開咨詢唔代表撤回新DQ指引

慈禧向世界十一國宣戰

眾新聞出色

可能警察有特權凌駕所有政府部門同香港法例呢? 警察真係好威威呀~~

渣車都要車牌跟身啦，人扮狗應該都要有牌？

阿聰仔今次點拆好

根本出示委任證去証明你身份係天公地道，個個行業都要，你上門翹人裝cable，都要show證啦！

點解而家搞到好似我地逼啲警察show證

人地部門用嘅字眼係“執勤”、“執行職務”，警察係用“穿著軍裝”或“行使警察權力時”，即係根本有好多位比便衣警察走，行使警察權力即係查身份證同行使拘捕權嘅時候，佢企係度唔知做咩嘢(例如影大頭相)，嗰刻佢算唔算行使警察權力呢？佢係執行職務，但算唔算行使警察權力呢？

Link 都比埋你啦。。。

我錯
唔出link話冇link
出埋link話唔copy出黎
錯哂

究竟班狗憑乜嘢有獨立薪酬表

便衣警務人員：執行職務或在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

LM

係得班狗咁撚腐敗

人同狗既分別

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

根本香港咩行業只要同客戶接觸

如果俾人問都會講自己名自己編號

除了從警犬隊自行培育繁殖的犬隻外，其他犬隻進入警犬隊前，均已經擁有自己的名稱，為了避免犬隻疑惑，一般不會更改名稱。而在香港出生的犬隻，則均會使用英文名稱命名。警犬隊會根據既定系統，為牠們採用一些發音比較響亮而且簡潔的名稱；名稱從英文字母A至Z為次序，同一胎出生的犬隻均會使用同一英文字母為開首的英文名稱，如此類推。若然同一名稱被從覆使用，則會在英文名稱後面加上數字，例如「Bumper 2」及「Rex 4」等

徽章：於2014年9月1日早上8時起實施，繫於警犬項上，正面展示警犬隊徽章，背面顯示警犬隊官塘行動基地聯絡之電話號碼。不論於值班及休班期間，但凡離開警犬隊總部暨警察搜查隊訓練學校、警署及行動基地時，均必須佩戴，以茲識別[26][27]。

識叫一定叫英文名加數字
無委任證可以加配徽章

眾新聞做得好！

點解警犬唔使既

咱連登愛國愛黨

情況許可下就會出示
但個"情況"係佢地自己定
法治
笑撚死

推俾班黑警睇

每年養差佬既公帑支出係其他紀律部隊加埋既總和

一齊post畀警察叔叔睇

POPO 而加腹背受敵 成為過街老鼠
面就人地俾 架就自己丟
真心涼

咁咪清楚晒 樓主真係懶到。。。。。

警察唔再係紀律部隊

係

獨立部隊

屌
割有用咩？
而家根本係軍政府
就算所有人割又點？
黑警人渣會停手，收到應得嘅懲罰？
冇啊，佢地而家真係大曬，做咩都得
冇人可以charge佢地，冇人可以理佢地
大家仲睇唔到黑警越來越惡化咩？
而家開始明目張膽打記者，打路人，推議員，但佢地點？冇事啊！！
各位，正視問題啦，保持警惕啦，而家同一個有齊任何武裝嘅黑社會抗爭緊啊！

推 我無野講

懶就唔幫手攪咁多野啦

資源就最多，質素就最垃圾

好啦 見你辛苦 比返粒糖你

又擺連登上枱

因為中聯辦一路去壯大警權 而家政府好多部門本身由文官做阿頭 都變左做軍官

其他部門日日都比人屌緊老母，留名睇佢地會唔會撤走崗位，會唔會話咁憎政府唔好用政府服務

CMHK

小心資料比人送中

啲回覆大巴大巴打落班黑警到
不過班狗無羞恥心 應該打緊飛機反而係你班7頭先要show證

淋病得返警察

眾新聞

得警隊唔洗 啊蛇做嘢唔撚洗你教
隻揪啊

出街唔係用依部

毅進部門無人支持慘慘豬

懲教署 同啲狗仔一家親

軍政府係唔同啲，權力較大咪唔洗委任證
丫蛇做嘢唔洗你教

推左先

原來連消防都要
尋日仲見啲警犬支持者串77

呀蛇有特權唔洗show 證

警協： 各部門應遵守警署內部守則， 就胡亂向市民解釋錯誤一事向本警隊道歉

我無野講

洗唔洗下下都擺連登上枱

警犬自稱：我地制服團體

割爛哂啦

濫用暴力制服其他團體下話

眾叛親離

我都想學咁 出街做野唔洗show 證 點解無得屌市民出氣

兒登係咁嫁啦

證明警隊係紀律部隊第一
勁到唔洗跟指引

我都想問下公會同d藍絲老細
如果俾人投訴果陣唔俾名唔俾warrant得唔得
平時就撐警，雙重標準

你依種人真係好討厭 寧願你係藍絲去discuss 算

咁你想點呀
幫你做埋post埋仲要鬧

警察獨立

其實成個政府係得警犬先會咁大支野視守則同法律於無物

其實都唔止執法機關
所有政府員工都有需要響市民詢問下提供職員編號
響政府返過下temp都知啦

警隊：要求各政府部門向三萬個警員道歉

lm

工程部門都間唔中要

SOR

邊關其他部門事，其他部門又唔係跟警察通例